\begin{question}[section=3,subtitle={Gleichungen},difficulty=8,mode=exm,type=thr,tags={19801010}]
	\begin{compactenum}
	\item Wie wird eine einfache Gleichung im Textfluss geschrieben?
	\item Wie erstelle ich eine Gleichung mit Gleichungsnummer?
	\item Wie erstelle ich Gleichungsblöcke?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Im Textfluss kann mittels des \$ Zeichen eine Mathematikumgebung erstellt werden. $a + 3x^2 = y$ ist eine einfach Gleichung.
	\item In \glg{glg:mit_nummer} ist die selbe Gleichung dargestellt, jedoch mit Nummerierung.
	Mit dem Befehl \texttt{\textbackslash glg} wird automatisch die Abkürzung Glg. vor der Referenz eingefügt.
	Die Gleichungsnummerierung wird nach jeder Frage zurückgesetzt.
	Das soll einerseits den Gleichungszähler niedrig halten, andererseits bleibt über mehrere Versionen der Gleichungszähler innerhalb einer Frage gleich, auch wenn sich bei vorherigen Fragen etwas ändert.
	Das ist insbesonders dann wichtig, wenn man sich über die Fragen austauschen möchte.
	\begin{equation}\label{glg:mit_nummer}
		a + 3x^2 = y
	\end{equation}
	\item In \glg{glg:block} ist ein ganzer Gleichungsblock dargestellt.
	Es kann auch eine einzelne Gleichung referenziert werden. (\glg{glg:block1})
	\begin{subequations}\label{glg:block}
	\begin{equation}\label{glg:block1}
	a = \sum \limits_{i=0}^n \frac{1}{1+i}
	\end{equation}
	\begin{equation}
	y(t)= \int \limits_0^\tau g(t-\tau)u(\tau) dt
	\end{equation}
	\end{subequations}
	\end{compactenum}
\end{solution}
